[{
    "question": "¿En qué año se aprobó el Código Penal que regula los daños informáticos?",
    "options": [
      "1990",
      "1995",
      "2001"
    ],
    "answer": "1995"
  },
  {
    "question": "¿Qué documento internacional dejó claro que la regulación de los daños informáticos era insuficiente?",
    "options": [
      "La Directiva 2013/40/UE",
      "El Convenio de Budapest de 2001",
      "El Código Penal de 1995"
    ],
    "answer": "El Convenio de Budapest de 2001"
  },
  {
    "question": "¿Qué legislación introdujo modificaciones en el Código Penal español en 2015 respecto a los daños informáticos?",
    "options": [
      "La Ley 15/2015",
      "La Directiva 2013/40/UE",
      "La Ley Orgánica 10/1995"
    ],
    "answer": "La Ley Orgánica 10/1995"
  },
  {
    "question": "¿Qué tipos de sistemas o elementos se protegen en el delito de daños informáticos?",
    "options": [
      "Sistemas informáticos y documentos electrónicos",
      "Sistemas bancarios y redes sociales",
      "Programas informáticos únicamente"
    ],
    "answer": "Sistemas informáticos y documentos electrónicos"
  },
  {
    "question": "¿Qué pena puede imponerse a quien dañe gravemente datos informáticos ajenos sin autorización?",
    "options": [
      "Multa de hasta 10.000 euros",
      "Pena de prisión de seis meses a tres años",
      "Pena de prisión de tres a seis meses"
    ],
    "answer": "Pena de prisión de seis meses a tres años"
  },
  {
    "question": "¿Qué circunstancias pueden agravar el delito de daños informáticos, según el Código Penal?",
    "options": [
      "Que se haya cometido en el marco de una organización criminal",
      "Que el daño sea menor",
      "Que no se haya afectado a datos personales"
    ],
    "answer": "Que se haya cometido en el marco de una organización criminal"
  },
  {
    "question": "En los delitos de daños informáticos, ¿qué tipo de sistemas son considerados infraestructura crítica?",
    "options": [
      "Sistemas de redes sociales",
      "Sistemas de gestión de empresas",
      "Elementos esenciales para funciones vitales como la salud o la seguridad"
    ],
    "answer": "Elementos esenciales para funciones vitales como la salud o la seguridad"
  },
  {
    "question": "¿Qué tipo de delito se comete si se obstaculiza o interrumpe gravemente un sistema informático ajeno?",
    "options": [
      "Acceso ilegal a sistemas informáticos",
      "Denegación de servicio",
      "Descubrimiento y revelación de secretos"
    ],
    "answer": "Denegación de servicio"
  },
  {
    "question": "¿Qué es lo que tipifica el artículo 264 bis del Código Penal en relación con los daños informáticos?",
    "options": [
      "El delito de acceso no autorizado a sistemas informáticos",
      "La obstaculización o interrupción grave del funcionamiento de un sistema informático",
      "El robo de información personal"
    ],
    "answer": "La obstaculización o interrupción grave del funcionamiento de un sistema informático"
  },
  {
    "question": "¿Qué pena se puede imponer cuando un delito de daños informáticos afecta a la actividad normal de una empresa o administración pública?",
    "options": [
      "Pena de prisión de tres a ocho años",
      "Pena de prisión de seis meses a tres años",
      "Pena de multa de hasta 5.000 euros"
    ],
    "answer": "Pena de prisión de tres a ocho años"
  },
  {
    "question": "¿Qué tipo de programas informáticos pueden facilitar la comisión de delitos de daños informáticos?",
    "options": [
      "Programas de oficina",
      "Software malicioso (malware)",
      "Programas de antivirus"
    ],
    "answer": "Software malicioso (malware)"
  },
  {
    "question": "¿Cuál fue el primer virus informático conocido y dónde surgió?",
    "options": [
      "Creeper, en Arpanet",
      "Stuxnet, en Alemania",
      "ILOVEYOU, en Estados Unidos"
    ],
    "answer": "Creeper, en Arpanet"
  },
  {
    "question": "¿Qué tipo de software malicioso está diseñado para controlar o espiar a personas concretas a través de sus dispositivos?",
    "options": [
      "Virus",
      "Troyanos",
      "Ransomware"
    ],
    "answer": "Troyanos"
  },
  {
    "question": "¿Qué vector de ataque ha aumentado debido a la generalización del uso de dispositivos móviles?",
    "options": [
      "Correo electrónico",
      "Redes sociales",
      "Teléfonos móviles y tabletas"
    ],
    "answer": "Teléfonos móviles y tabletas"
  },
  {
    "question": "¿Qué puede causar el malware en los sistemas informáticos infectados?",
    "options": [
      "Daños físicos a los dispositivos",
      "Acceso no autorizado para robar información",
      "Incremento en la velocidad de procesamiento"
    ],
    "answer": "Acceso no autorizado para robar información"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el objetivo principal de los ciberdelincuentes al usar malware en dispositivos móviles?",
    "options": [
      "Control total del dispositivo y extorsión a la víctima",
      "Sustitución de la batería",
      "Mejorar el rendimiento del dispositivo"
    ],
    "answer": "Control total del dispositivo y extorsión a la víctima"
  }, {
    "question": "¿Qué fase no pertenece a un ataque de APT?",
    "options": [
      "Intrusión",
      "Desplazamiento horizontal",
      "Interrupción del servicio"
    ],
    "answer": "Interrupción del servicio"
  },
  {
    "question": "¿Qué define a un ataque APT?",
    "options": [
      "Es un ataque breve y dirigido a obtener información rápidamente.",
      "Es un ataque persistente y oculto que se adapta al sistema atacado.",
      "Es un ataque diseñado para causar la caída inmediata de un sistema."
    ],
    "answer": "Es un ataque persistente y oculto que se adapta al sistema atacado."
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el propósito principal de un ataque APT?",
    "options": [
      "Realizar un daño inmediato en los sistemas afectados.",
      "Vigilar, exfiltrar datos o modificar los recursos de una empresa durante un largo período.",
      "Causar la caída completa de los sistemas y redes afectadas."
    ],
    "answer": "Vigilar, exfiltrar datos o modificar los recursos de una empresa durante un largo período."
  },
  {
    "question": "¿Qué es una botnet?",
    "options": [
      "Una red de bots controlada por un ciberdelincuente para realizar actividades maliciosas.",
      "Una red de computadoras que trabajan en conjunto para protegerse contra ciberataques.",
      "Un sistema de protección contra malware en equipos infectados."
    ],
    "answer": "Una red de bots controlada por un ciberdelincuente para realizar actividades maliciosas."
  },
  {
    "question": "¿Qué se utiliza para controlar una botnet?",
    "options": [
      "Un servidor central de mando y control (C&C).",
      "Un software antivirus instalado en cada bot.",
      "Una red privada de comunicaciones seguras entre los bots."
    ],
    "answer": "Un servidor central de mando y control (C&C)."
  },
  {
    "question": "¿Qué técnica es utilizada en una botnet para infectar equipos?",
    "options": [
      "Sistemas de protección de antivirus.",
      "Distribución de malware a través de técnicas como el phishing.",
      "Técnicas de encriptación avanzada."
    ],
    "answer": "Distribución de malware a través de técnicas como el phishing."
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el propósito de un ataque de ransomware?",
    "options": [
      "Secuestrar los datos de un dispositivo o sistema y pedir un rescate a cambio de devolver el acceso.",
      "Destruir permanentemente los datos y sistemas afectados.",
      "Infectar a sistemas para convertirlos en bots dentro de una botnet."
    ],
    "answer": "Secuestrar los datos de un dispositivo o sistema y pedir un rescate a cambio de devolver el acceso."
  },
  {
    "question": "¿Cuál es una técnica común de propagación de ransomware?",
    "options": [
      "Infección de equipos a través de vulnerabilidades en el software.",
      "Utilización de servidores de mando y control (C&C).",
      "Instalación de puertas traseras (backdoors) en sistemas infectados."
    ],
    "answer": "Infección de equipos a través de vulnerabilidades en el software."
  },
  {
    "question": "¿Qué tipo de ransomware se utiliza para cifrar la información y pedir un rescate?",
    "options": [
      "Hoax ransomware.",
      "Ransomware de cifrado.",
      "Scareware."
    ],
    "answer": "Ransomware de cifrado."
  },  {
    "question": "¿Qué tipo de contenidos se tipifican en el artículo 189 del Código Penal en relación con abusos a menores?",
    "options": [
      "Contenidos relacionados con la pornografía infantil y personas con discapacidad necesitadas de especial protección.",
      "Contenidos relacionados con el acoso laboral y el maltrato psicológico.",
      "Contenidos sobre violencia política y terrorismo."
    ],
    "answer": "Contenidos relacionados con la pornografía infantil y personas con discapacidad necesitadas de especial protección."
  },
  {
    "question": "¿Qué considera la Ley Orgánica 1/2015 sobre la pornografía infantil?",
    "options": [
      "Solo incluye imágenes de menores reales, sin considerar las representaciones virtuales o simuladas.",
      "Incluye imágenes realistas de menores y personas que parezcan ser menores, independientemente de su edad real.",
      "Solo incluye imágenes creadas por menores de 16 años."
    ],
    "answer": "Incluye imágenes realistas de menores y personas que parezcan ser menores, independientemente de su edad real."
  },
  {
    "question": "¿Cuál es una de las agravantes para la posesión y distribución de pornografía infantil según el artículo 189?",
    "options": [
      "El culpable sea una persona que no haya sido reincidente en delitos similares.",
      "Cuando el culpable sea un ascendiente, tutor o cualquier persona encargada de la persona menor de edad o con discapacidad.",
      "Cuando el culpable haya mostrado arrepentimiento durante el juicio."
    ],
    "answer": "Cuando el culpable sea un ascendiente, tutor o cualquier persona encargada de la persona menor de edad o con discapacidad."
  },
  {
    "question": "¿Qué es la pseudopornografía según la Circular 2/2015?",
    "options": [
      "Imágenes de pornografía infantil reales, pero en formato digital.",
      "Imágenes creadas artificialmente, pero realistas, que representan a menores en conductas sexuales explícitas.",
      "Imágenes de menores involucrados en actividades recreativas sin fines sexuales."
    ],
    "answer": "Imágenes creadas artificialmente, pero realistas, que representan a menores en conductas sexuales explícitas."
  },
  {
    "question": "¿Qué se entiende por 'pornografía infantil' tras la reforma operada por la LO 1/2015?",
    "options": [
      "Solo imágenes de menores reales en conductas sexuales explícitas.",
      "Imágenes que representen a personas que parecen ser menores, independientemente de su edad real.",
      "Solamente material producido en el territorio nacional."
    ],
    "answer": "Imágenes que representen a personas que parecen ser menores, independientemente de su edad real."
  },
  {
    "question": "¿Cuál es una de las vías más comunes para acceder a contenidos ilícitos relacionados con abusos a menores?",
    "options": [
      "Redes sociales con políticas estrictas de moderación.",
      "Páginas web sin restricción alguna, páginas en la Deep web y mensajería instantánea.",
      "Redes académicas y de investigación científica."
    ],
    "answer": "Páginas web sin restricción alguna, páginas en la Deep web y mensajería instantánea."
  },
  {
    "question": "¿Qué pena se impone a quienes difunden material pornográfico infantil bajo circunstancias agravantes?",
    "options": [
      "Una pena de prisión de uno a cinco años.",
      "Una pena de prisión de cinco a nueve años.",
      "Una pena de prisión de diez a quince años."
    ],
    "answer": "Una pena de prisión de cinco a nueve años."
  },
  {
    "question": "¿Qué tipo de pornografía infantil es considerada ilegal según la ley modificada por la LO 1/2015?",
    "options": [
      "Solo la pornografía real involucrando menores de edad.",
      "Toda representación visual de menores o personas que parezcan ser menores en conducta sexualmente explícita.",
      "Solo la pornografía generada por adultos que participen voluntariamente."
    ],
    "answer": "Toda representación visual de menores o personas que parezcan ser menores en conducta sexualmente explícita."
  },
  {
    "question": "¿Qué se exige para la posesión de material pornográfico infantil según el Código Penal?",
    "options": [
      "La participación activa del menor en la creación del material.",
      "Solo la compra de material proveniente del mercado negro.",
      "La posesión para fines de distribución, sin necesidad de lucro."
    ],
    "answer": "La posesión para fines de distribución, sin necesidad de lucro."
  },{
    "question": "¿Qué delito se considera terrorismo según el artículo 573 del Código Penal?",
    "options": [
      "La comisión de delitos graves contra la vida, integridad física y libertad, con finalidades como desestabilizar el orden constitucional o provocar un estado de terror en la población.",
      "La comisión de delitos relacionados con el narcotráfico.",
      "La comisión de delitos contra la propiedad intelectual en Internet."
    ],
    "answer": "La comisión de delitos graves contra la vida, integridad física y libertad, con finalidades como desestabilizar el orden constitucional o provocar un estado de terror en la población."
  },
  {
    "question": "¿Qué actividades se consideran ciberterrorismo según el artículo 573?",
    "options": [
      "Delitos informáticos que se cometen con la finalidad de alterar el orden constitucional, la paz pública o desestabilizar organizaciones internacionales.",
      "Delitos informáticos cometidos por individuos que buscan un beneficio económico personal.",
      "Delitos informáticos cometidos sin ninguna intención política o social."
    ],
    "answer": "Delitos informáticos que se cometen con la finalidad de alterar el orden constitucional, la paz pública o desestabilizar organizaciones internacionales."
  },
  {
    "question": "¿Cuál es uno de los principales usos de Internet por parte de los ciberterroristas?",
    "options": [
      "Para difundir propaganda, reclutar adeptos y financiar sus actividades.",
      "Para realizar investigaciones científicas y técnicas.",
      "Para promover eventos deportivos internacionales."
    ],
    "answer": "Para difundir propaganda, reclutar adeptos y financiar sus actividades."
  },
  {
    "question": "¿Qué herramienta utilizan los ciberterroristas para garantizar el anonimato en sus comunicaciones?",
    "options": [
      "La Deep web y TOR (The Onion Router).",
      "Redes sociales populares como Facebook y Twitter.",
      "Plataformas de videoconferencia comunes como Zoom."
    ],
    "answer": "La Deep web y TOR (The Onion Router)."
  },
  {
    "question": "¿Cuál es una de las finalidades de la propaganda terrorista en Internet?",
    "options": [
      "Recaudar fondos mediante ventas en línea y donaciones.",
      "Reclutar personas para realizar actividades de turismo.",
      "Formar alianzas entre empresas tecnológicas."
    ],
    "answer": "Recaudar fondos mediante ventas en línea y donaciones."
  },
  {
    "question": "¿Qué regulación aprobó la Unión Europea para luchar contra la difusión de contenidos terroristas en línea?",
    "options": [
      "El Reglamento (UE) 2021/784 sobre la lucha contra la difusión de contenidos terroristas en línea.",
      "La Directiva 2014/99 sobre la protección de datos personales.",
      "La Ley de Protección de Infraestructuras Críticas 2016."
    ],
    "answer": "El Reglamento (UE) 2021/784 sobre la lucha contra la difusión de contenidos terroristas en línea."
  },
  {
    "question": "¿Qué propósito tiene la difusión de contenidos terroristas en Internet según la legislación europea?",
    "options": [
      "Garantizar la seguridad pública y el correcto funcionamiento del mercado único digital.",
      "Promover la educación tecnológica entre jóvenes.",
      "Difundir teorías conspirativas relacionadas con el gobierno."
    ],
    "answer": "Garantizar la seguridad pública y el correcto funcionamiento del mercado único digital."
  },
  {
    "question": "¿Qué objetivo tiene el ciberterrorismo en relación con las acciones terroristas?",
    "options": [
      "Preparar acciones terroristas mediante la obtención de información útil.",
      "Realizar actividades de ciberseguridad para proteger redes gubernamentales.",
      "Crear contenido digital educativo y de sensibilización."
    ],
    "answer": "Preparar acciones terroristas mediante la obtención de información útil."
  },
  {
    "question": "¿Qué tipo de plataformas son más utilizadas por los terroristas para difundir su mensaje?",
    "options": [
      "Las redes sociales y foros en la Deep web.",
      "Plataformas de compras en línea.",
      "Plataformas de streaming de contenido deportivo."
    ],
    "answer": "Las redes sociales y foros en la Deep web."
  },
  {
    "question": "¿Cómo se gestionan las organizaciones terroristas en el ciberespacio?",
    "options": [
      "Mediante pequeños grupos independientes que se comunican a través de Internet de manera anónima.",
      "A través de grandes empresas de telecomunicaciones.",
      "Mediante organismos gubernamentales."
    ],
    "answer": "Mediante pequeños grupos independientes que se comunican a través de Internet de manera anónima."
  },{
    "question": "¿Qué pena se impone al que acose a una persona de forma insistente y reiterada según el artículo 172 ter?",
    "options": [
      "Pena de prisión de tres meses a dos años o multa de seis a veinticuatro meses.",
      "Pena de prisión de uno a tres años.",
      "Pena de trabajo comunitario durante seis meses."
    ],
    "answer": "Pena de prisión de tres meses a dos años o multa de seis a veinticuatro meses."
  },
  {
    "question": "¿Qué conducta se considera acoso según el artículo 172 ter del Código Penal?",
    "options": [
      "Vigilar, perseguir o buscar la cercanía física de una persona sin estar legítimamente autorizado.",
      "Realizar compras en línea sin el consentimiento de otra persona.",
      "Enviar correos electrónicos no deseados a un número desconocido."
    ],
    "answer": "Vigilar, perseguir o buscar la cercanía física de una persona sin estar legítimamente autorizado."
  },
  {
    "question": "¿Cuál es la principal diferencia entre el ciberacoso y el ciberbullying?",
    "options": [
      "El ciberacoso involucra a adultos y el ciberbullying involucra solo a menores de edad.",
      "El ciberacoso ocurre solo en redes sociales, mientras que el ciberbullying se da exclusivamente en el correo electrónico.",
      "El ciberacoso siempre es realizado por extraños, mientras que en el ciberbullying los involucrados son conocidos."
    ],
    "answer": "El ciberacoso involucra a adultos y el ciberbullying involucra solo a menores de edad."
  },
  {
    "question": "¿Qué constituye el ciberbullying?",
    "options": [
      "Un acoso realizado entre menores de edad, con el objetivo de humillar públicamente.",
      "Una venganza realizada entre adultos en el ámbito laboral.",
      "Una difamación pública entre adultos a través de mensajería instantánea."
    ],
    "answer": "Un acoso realizado entre menores de edad, con el objetivo de humillar públicamente."
  },
  {
    "question": "¿Qué es el ciberbaiting?",
    "options": [
      "El acoso a profesores por parte de los estudiantes con el fin de humillarlos públicamente.",
      "El uso de redes sociales para compartir información sobre celebridades.",
      "El acoso a víctimas a través de múltiples dispositivos móviles."
    ],
    "answer": "El acoso a profesores por parte de los estudiantes con el fin de humillarlos públicamente."
  },
  {
    "question": "¿Qué tipo de contenido se difunde en casos de ciberacoso o ciberbullying?",
    "options": [
      "Contenidos personales y humillantes a través de medios digitales.",
      "Anuncios publicitarios de productos de consumo.",
      "Noticias relacionadas con deportes o entretenimiento."
    ],
    "answer": "Contenidos personales y humillantes a través de medios digitales."
  },
  {
    "question": "¿Qué elemento es esencial para que las conductas de ciberacoso o ciberbullying constituyan un delito?",
    "options": [
      "Que sean hechos repetidos en el tiempo.",
      "Que se realicen una sola vez.",
      "Que sean realizados por una sola persona."
    ],
    "answer": "Que sean hechos repetidos en el tiempo."
  },
  {
    "question": "¿En qué tipo de relación se suele dar un desequilibrio en el ciberacoso o ciberbullying?",
    "options": [
      "En una relación donde una de las partes tiene una posición de superioridad laboral o de fuerza.",
      "Entre personas desconocidas que se encuentran por casualidad en Internet.",
      "Cuando dos personas se encuentran debido a un accidente."
    ],
    "answer": "En una relación donde una de las partes tiene una posición de superioridad laboral o de fuerza."
  },
  {
    "question": "¿Qué tipo de pena se impone al que utilice la imagen de otra persona sin consentimiento para crear perfiles falsos o anuncios en redes sociales?",
    "options": [
      "Pena de prisión de tres meses a un año o multa de seis a doce meses.",
      "Pena de prisión de uno a tres años.",
      "Multa de veinticuatro a treinta y seis meses."
    ],
    "answer": "Pena de prisión de tres meses a un año o multa de seis a doce meses."
  },
  {
    "question": "¿Qué diferencia hay entre el ciberacoso y el grooming?",
    "options": [
      "El ciberacoso involucra a adultos, mientras que el grooming implica un adulto intentando establecer contacto sexual con un menor.",
      "El ciberacoso solo ocurre en redes sociales, mientras que el grooming es solo por correo electrónico.",
      "El grooming siempre involucra contenido violento, mientras que el ciberacoso no lo hace."
    ],
    "answer": "El ciberacoso involucra a adultos, mientras que el grooming implica un adulto intentando establecer contacto sexual con un menor."
  },
  {
    "question": "¿Qué pena se impone al adulto que contacte con un menor de dieciséis años a través de Internet con el fin de cometer un delito sexual según el artículo 183.1 del Código Penal?",
    "options": [
      "Pena de prisión de uno a tres años o multa de doce a veinticuatro meses.",
      "Pena de prisión de tres a cinco años.",
      "Pena de prisión de seis meses a un año."
    ],
    "answer": "Pena de prisión de uno a tres años o multa de doce a veinticuatro meses."
  },
  {
    "question": "¿Qué tipo de actos están relacionados con el delito de grooming según el artículo 183.2 del Código Penal?",
    "options": [
      "El contacto con un menor para obtener o mostrar material pornográfico.",
      "El contacto con un menor para pedirle dinero.",
      "El contacto con un menor para obtener información personal sobre su familia."
    ],
    "answer": "El contacto con un menor para obtener o mostrar material pornográfico."
  },
  {
    "question": "¿Cuál es la primera fase en el delito de grooming?",
    "options": [
      "Contacto con el menor.",
      "Acoso.",
      "Difusión de imágenes."
    ],
    "answer": "Contacto con el menor."
  },
  {
    "question": "¿En qué consiste la segunda fase del grooming?",
    "options": [
      "Establecimiento de una relación de confianza con el menor.",
      "Exigir al menor que envíe imágenes de contenido sexual.",
      "Reunirse en persona con el menor."
    ],
    "answer": "Establecimiento de una relación de confianza con el menor."
  },
  {
    "question": "En el grooming, ¿qué sucede durante la fase de 'intercambio de imágenes o vídeos'?",
    "options": [
      "El adulto empieza a enviar imágenes o vídeos con contenido sexual.",
      "El menor comienza a compartir sus redes sociales.",
      "El adulto se presenta en persona ante el menor."
    ],
    "answer": "El adulto empieza a enviar imágenes o vídeos con contenido sexual."
  },
  {
    "question": "¿Qué acción caracteriza la fase de 'acoso' en el grooming?",
    "options": [
      "El autor chantajea al menor con las imágenes o le obliga a realizar conductas sexuales.",
      "El adulto bloquea al menor en todas las redes sociales.",
      "El menor se queja a sus padres sobre la situación."
    ],
    "answer": "El autor chantajea al menor con las imágenes o le obliga a realizar conductas sexuales."
  },
  {
    "question": "¿Qué sucede en la fase de 'difusión' en el grooming?",
    "options": [
      "El autor difunde las imágenes del menor entre sus conocidos para causar daño.",
      "El menor denuncia al acosador a las autoridades.",
      "El autor deja de contactar al menor y desaparece."
    ],
    "answer": "El autor difunde las imágenes del menor entre sus conocidos para causar daño."
  },
  {
    "question": "¿Qué tipo de delitos se incluyen en la legislación que regula el grooming?",
    "options": [
      "Delitos sexuales cometidos a través de Internet, como el abuso o explotación sexual de menores.",
      "Delitos relacionados con el robo de información personal.",
      "Delitos de estafa financiera a través de redes sociales."
    ],
    "answer": "Delitos sexuales cometidos a través de Internet, como el abuso o explotación sexual de menores."
  },
  {
    "question": "¿Cuál es la pena que se impone al que embauque a un menor para que le facilite material pornográfico según el artículo 183.2 del Código Penal?",
    "options": [
      "Pena de prisión de seis meses a dos años.",
      "Pena de prisión de tres a cinco años.",
      "Pena de trabajo comunitario durante seis meses."
    ],
    "answer": "Pena de prisión de seis meses a dos años."
  },
  {
    "question": "¿Qué diferencia existe entre el delito de grooming y la usurpación de identidad en redes sociales?",
    "options": [
      "El grooming implica un contacto con menores con fines sexuales, mientras que la usurpación de identidad involucra la suplantación de identidad para realizar actos fraudulentos.",
      "El grooming solo ocurre en redes sociales, mientras que la usurpación de identidad es solo un delito de ciberseguridad.",
      "La usurpación de identidad solo se da entre adultos, mientras que el grooming involucra exclusivamente a menores."
    ],
    "answer": "El grooming implica un contacto con menores con fines sexuales, mientras que la usurpación de identidad involucra la suplantación de identidad para realizar actos fraudulentos."
  }]